# recipes

## Репозиторий содержит микросервис на языке программирования Go (Fiber).
В микросервис реализована работа с рецептами


## Установка и запуск

Для установки микросервиса необходимо склонировать репозиторий на свой компьютер
и запустить, используя команду:


docker compose up --build


## API

Микросервис предоставляет следующие API-методы:

POST - http://127.0.0.1:8000/api/user - регистрация пользователя
POST - http://127.0.0.1:8000/api/user/login - вход/авторизация пользователя

POST - http://127.0.0.1:8000/api/recipe - создание рецепта
POST - http://127.0.0.1:8000/api/ingredient - создание ингредиента
POST - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/ingredient - создание связи между рецептом и ингредиентом
POST - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/step - создание инструкции (шагов приготовления) к рецепту
PUT - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/:id - обновление рецепта
GET - http://127.0.0.1:8000/api/recipe - получение всех рецептов
GET - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/sort?sort=asc - получение всех рецептов по времени приготовления (asc/desc)
GET - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/ingredient - получение рецептов по 1 или нескольким ингредиентам
GET - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/:id - просмотр рецепта по id
DELETE - http://127.0.0.1:8000/api/recipe/:id - удаление рецепта по id

Релизована возможность создания, редактирования и удаления рецептов только авторизованными пользователями.


Каждый метод принимает параметры, необходимые для выполнения действия.

